陳奐仁《戰爭》段Rap真係好高質

不嬲覺得陳奐仁好有才華
每次聽《戰爭》
都好期待中間佢嗰段國語rap
歌詞寫得好唔使講
完全描寫了一個前線士兵內心的糾結
講出戰爭的殘酷和政府的自私心態

最正係佢唱腔
雖然個肥仔樣好kai
但唱得超Man超有霸氣
完全係一股強烈的控訴
用沙啞聲線吶喊出來

真係好正！

歌詞：

受著 感著 看著 聽著
能不能聽到有個號聲響 是否每個人都是盲將
你的字言能否當手槍 然後將它瞄在我身上
你當我死 我還在站著
戰艇你毀了 但我還在戰著
就那麽一句話 就得把我毀了 慢著

什麽國旗 誰在下命令 誰的747
誰制我死地 誰是我的敵人？

他不可能是好人 是品質差的人
無法容忍者 不是軍人
怎麽確認 一個都不認識
甚至沒仁義沒仁慈 背者世界的負擔
聽我喊到換人 奐仁 還我仍是我的自尊

有一刻你發現精神能敵到欲望
習慣熬過你的妄想你所有悲傷
死亡是否可能是我生命的解放
問題是我知何時但不知為何要解放

輕輕一推